<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Posts on 隆飞的博客</title><link>https://longfeis.me/posts/</link><description>Recent content in Posts on 隆飞的博客</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><copyright>Longfei.</copyright><lastBuildDate>Sat, 24 Jul 2021 16:47:18 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://longfeis.me/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>苏州</title><link>https://longfeis.me/posts/suzhou/</link><pubDate>Sat, 24 Jul 2021 16:47:18 +0800</pubDate><guid>https://longfeis.me/posts/suzhou/</guid><description>序
从上海高铁出发，20多分钟便能抵达苏州。下载app苏e行，绑定支付宝，可以免排🚇；直接在支付宝中就能搜到苏州的公交乘车码，扫码坐车。
观前街 商业化的步行街，类似南京东路这种地方。早上去的时候没人，晚上人山人海，果然天气热了，还是待在空调房间里面比较舒服。
遇到一家糕点店穗慕曦点心局，被蛋糕的香味吸引，正好没吃早饭，便买了一点。他家的蟹黄锅巴、蛋卷以及蛋挞等都还蛮好吃的（PS：晚上又专门跑过去买了一点带回上海）。
遇见平江路 遇见平江路，文艺范十足。
星巴克
难得出来，小资一下。媳妇请我喝星巴克。
桃花源记
碰巧遇见的网红店：早上10点钟营业，我们正巧赶上。
路过的时候，发现门口有人排队，队伍不长。于是就查了一下，网上评价好吃实惠，据说节假日过来能排1个多小时呢。这不，赶巧了，那就试试吧。
肚子不饿，没有点面条。豆腐脑还不错，一份大骨头和猪蹄有点重复，味道一般。如果排队时间不长的话，还是可以来他们家吃吃的。
猫的天空之城
两层，2楼可以喝茶看书，很文艺。
在2楼的一角，可以写一封给未来的自己的信，就像很久以前上学的时候的作文题目：《写给20年后的自己》。不过20年，你们店还在吗🤔？
虎丘 -&amp;gt; 吴中第一山
虎丘山有吴中第一山之称，历史悠久。
-&amp;gt; 憨憨泉
憨憨泉，喝完泉水变憨憨（大雾）。
-&amp;gt; 剑池
据说吴王阖闾随葬的3000把宝剑埋于其下。旁边的石头上的是历代大书法家们的作品。
-&amp;gt; 云岩寺塔
中国第一斜塔，历史悠久。这是原塔，并非仿制品，只不过修修补补，见证了姑苏的千年历史。
-&amp;gt; 一榭园
清风一榭隔尘氛，槛外荷花漾水云。
-&amp;gt; 花神庙
接天莲叶无穷碧，映日荷花别样红，同是人间六月天，不在西湖，换了虎丘。
-&amp;gt; 体验马车
-&amp;gt; 万景山庄
细节处见真功，盆景真细致，石雕真实震撼。
拥抱自然。
-&amp;gt; 体验毛笔字
PS. 写得丑还爱写，发掘退休以后新爱好
城隍庙 路过城隍庙，天空美得如此迷人。
东方之门 位于金鸡湖畔，苏州新地标建筑。晚上很多人过来放风，&amp;ldquo;新冠&amp;quot;以前有喷泉表演。
终 一天的时间不足以让人深入了解一座城市，但是总感觉长三角周边的城市，风景都很类似，比如平江路，就很像我以前去过的乌镇；虎丘很像绍兴的柯岩。
不过，上海去苏州是真的很方便，甚至都比去新开的上海天文馆要近一点？周末可以去苏州散心。</description></item><item><title>浙江·绍兴</title><link>https://longfeis.me/posts/shaoxing/</link><pubDate>Sat, 24 Apr 2021 01:16:50 +0800</pubDate><guid>https://longfeis.me/posts/shaoxing/</guid><description>2021年4月17～18日 周末 天气阴转晴
Year Progress：▓▓▓▓░░░░░░░░░░░ 29%
开篇·赶在五一前 原想着五一去个远点的地方玩，比方说：成都或者大西北～，毕竟去年好像也没有出过远门。但是五一要回老家参加小妹的婚礼，估摸着也没法去远的地方了。因此赶在五一之前，趁着周末，选一个近一点的地方，逛吃逛吃。
也好，看新闻说今年五一出游人数会是历年之最，肯定到处都是人从众。倒还不如利用周末的时间，人少一点，玩得开心一点。
出发·绍兴 绍兴市地处浙江，车牌浙D，位于杭州东南，距离杭州倒也不远。绍兴不仅拥有非常悠久的历史，也有着很美丽的自然风光。绍兴可以玩的地方很多，有鲁迅故里、书圣故里、兰亭、大禹陵、柯岩风景区、安昌古镇等等，吃的东西也很多，以黄酒和绍兴豆腐最为闻名。
因为家离南站比较近，所以我们买了早上6点多从南站出发的火车票，到绍兴大概9点钟，时间刚刚好。火车是特快列车（T135），从济南开往宁波，开了一个晚上，早上到达上海，所以我们上车的时候能够明显感觉到车上的空气不怎么好，不过这倒也是预料之中。
还记得上大学那会，也经常坐特快，T131，从上海开往大连，全程20多个小时，那时候距离很远，火车很慢，如今却很少再坐了。在火车上的时间虽长，但也巴适自在，看着窗外的景色从南方水乡到北方萧瑟平原的变化，感叹着祖国大地的广袤，南北自然风光的各具特色。T131成为了我人生中一段美好的回忆。
旅程 绍兴市区不大，各个景点之间距离不远，通行也比较方便。街头巷尾很多共享单车，不过全部都是小黄车，甚至电动的也很多。
鲁迅故里 鲁迅故里算是绍兴的招牌景点了，着实是因为鲁迅先生的影响力太大。《从百草园到三味书屋》、《孔乙己》、《少年闰土》、《社戏》、《阿Q正传》等等，这些都是很多人曾经学过的课文，而这些文章中描述的事物场景，几乎都能在鲁迅故里中找到。
-&amp;gt; 鲁迅故里
鲁迅故里包括很多地方：鲁迅祖居、鲁迅故居、三味书屋、鲁迅纪念馆。这些景点内的场景对于我这个江南长大的人而言，大都是比较熟悉的，跟其他的古镇类景区，如嘉兴乌镇，都比较相似。如果单纯想看看鲁迅先生读书生活的地方，整个景区很快就可以游览完。如果想深入了解鲁迅先生的生平，从鲁迅祖居出来后，可以先到鲁迅纪念馆，花些时间仔细的看看，然后再去鲁迅故居，三味书屋，这样可能会更有意思。
-&amp;gt; 鲁迅纪念馆：“横眉冷对千夫指，俯首甘为孺子牛”
-&amp;gt; 鲁迅纪念馆：鲁迅送给瞿秋白的“人生得一知己足矣，斯世当以同怀视之”
百草园真的很普通，但名字真的很大气。我们这次去的时候，油菜花开得正灿烂，但是除了油菜花之外，就没什么可看的。其实，我的老家屋后有一片竹林，也是我的“百草园”，小时候经常在竹林里面玩耍，荡秋千，过家家等，承载了很多美好的回忆。
三味书屋是鲁迅上课的地方，还记得鲁迅先生刻在桌子上的早吗？就是在三味书屋当中，鲁迅先生的课桌上，压在玻璃下，在屋外看不着，只能看着一个打印在纸上的赝品😂。
景区里面有一些买绍兴特色小吃的，包括绍兴臭豆腐，黄酒棒冰等等。绍兴臭豆腐略咸，黄酒棒冰值得试一试，不一样的口感。
-&amp;gt; 绍兴臭豆腐
沈园 沈园因为唐代著名诗人陆游和其表妹唐婉的爱情故事而闻名。沈园与鲁迅故居不一样，到沈园主要是欣赏园林景观，赶上天气好的时候，游览沈园的心情就更美了。
-&amp;gt; 沈园匾额
-&amp;gt; 沈园某个角落
在沈园中能看到陆游和唐琬著名的两首《钗头凤》。
《钗头凤·红酥手》 &amp;ndash; 陆游
红酥手，黄縢酒，满城春色宫墙柳。 东风恶，欢情薄。一怀愁绪，几年离索。 错、错、错。
春如旧，人空瘦，泪痕红浥鲛绡透。 桃花落，闲池阁。山盟虽在，锦书难托。 莫、莫、莫！
《钗头凤·世情薄》&amp;ndash; 唐婉
世情薄，人情恶，雨送黄昏花易落。 晓风干，泪痕残，欲笺心事，独语斜阑。 难，难，难！
人成各，今非昨，病魂常似秋千索。 角声寒，夜阑珊，怕人寻问，咽泪装欢。 瞒，瞒，瞒
这两首念起来真得很朗朗上口，读完不经为陆游和唐琬的悲惨境遇而感叹，同时也很庆幸自己能身处这个婚姻自由的时代。
沈园晚上有一场越剧表演《沈园之夜》，讲述陆游与唐婉的爱情故事。
周恩来纪念馆 周恩来总理的生平事迹，比我看过的《周恩来传》的内容更丰富一些。场馆不大，去的人不多，对于想要深入了解周总理的人来说，值得一去。
书圣故里 在周恩来纪念馆的背后不远便是书圣故里景区。
我们是从南门进去的（其实并没有看到门），迎面的是一条充满生活气息的老街。老街两边坐着一些老爷爷老奶奶，悠闲的晒着太阳，和老朋友聊聊天，颐养天年，真正朴实无华的老年生活。说实话，还挺羡慕的。老街的尽头便是蕺山，以及矗立在蕺山上的文笔塔。老街不长，慢慢得走过去，心情愉悦。
-&amp;gt; 蕺山老街
在老街上有一座题扇桥，应该有很久的历史，可能晋代就存在了。据说：
王羲之每次从宅第出来途经蕺山街走上小桥，总看见有位老婆婆在桥头摆小摊卖六角扇，但买的人却很少。有一天，王羲之又过小桥，见婆婆守着扇摊，一脸愁容，顿生恻隐之心，所以提笔在她的扇子上各题了五个字。老婆婆看到了，脸上立刻露出了愤怒的神色。王羲之笑着对她说，你只要对人说这是王右军题的字，每把扇子必能卖出百钱的好价格。老婆婆将信将疑，按照王羲之的嘱咐卖扇。不一会儿，由王羲之题过字的扇子便被行人抢购一空了，有的甚至还多给了一些钱，老婆婆高兴得嘴巴也合不拢了。从此以后，这座桥就被称为题扇桥了。
题扇桥往前有一个小巷子，名为躲婆弄，相传：老婆婆拿了很多扇子又找王羲之题字，王羲之为躲避老婆婆而藏进这个巷子，由此，巷名为躲婆弄。</description></item><item><title>golang中的defer笔记</title><link>https://longfeis.me/posts/golang-defer/</link><pubDate>Fri, 16 Apr 2021 21:32:13 +0800</pubDate><guid>https://longfeis.me/posts/golang-defer/</guid><description>关键点 defer是在return之前执行的 return 语句并不是一条原子指令，return被拆成三条语句 返回值 = xxx 调用defer函数 空的return 例子 🤔 tips: 可以思考一下，然后运行看看 👀
func f() (result int) { defer func() { result++ }() return 0 } func f() (r int) { t := 5 defer func() { t = t + 5 }() return t } func f() (r int) { defer func(r int) { r = r + 5 }(r) return 1 } defer与闭包 如下case会出现空指针异常。</description></item><item><title>上海·迪斯尼乐园</title><link>https://longfeis.me/posts/disney/</link><pubDate>Tue, 30 Mar 2021 09:36:40 +0800</pubDate><guid>https://longfeis.me/posts/disney/</guid><description>2021年3月28日 周日 阴转晴
一、前言 2015年中，大学毕业，从大连来到上海，不知觉间已经快6年时间了。然而，一次也没有去过迪斯尼，对于迪斯尼的认识也仅仅停留在它是全球有名的主题游乐园，以及在朋友圈和抖音上看到的一些片段。 前段时间，女朋友的公司发了一张迪斯尼门票，我又额外买了一张，于是，这便有了上周日我和女友的迪斯尼一日游。
先说总体感受：
一些名项目给我感觉一般，反倒是一些表演挺值得回味
进去88道弯，出来1道门
原来一直以为是烟花show，但实际上是灯光show
接下来详细记录下我们的一天。
二、出发 为了减少在大门口排队时间，结合朋友给的建议，我们起了个大早。早上5点闹钟，起来收拾收拾，一直搞到6点半才出门（emm，我也不知道为啥收拾了一个半小时，可能是做早饭花的时间太长了？）。 听说迪斯尼里面吃的东西很贵，于是我们带了很多吃的东西，有曲奇饼干，蛋黄派以及牛肉干等，还带了点水果，带了两瓶水和一个小水杯。
乘坐地铁11号线，底站便是迪士尼，途中还学习了一个新单词，resort，这躺值了（手动滑稽）。
到了门口，所幸人还不是很多，我们排在中间靠前的位置上。另外一边是有乐享卡的人，他们走的是另外一条路。但是后来我们甚至比他们还先进去，这就很不可思议。
补充一下，第一道门是8点半开启，进入以后还有一道门，9点开启。
三、开启 3.1 翱翔，飞跃地平线 进门看到的第一个项目，应该是旋转木马，这儿选择右转，直奔我们此次的第一个目的地：飞跃地平线。
这是排队人最多的一个项目。因为是第一次来，可能是去的晚了，已经需要排40分钟的队了。
项目以雷鸟的视角给观众展现了全世界著名的一些景点。我们去看了两次，是的，晚上我们又去了一次。画面是投影到一个凹陷的球形屏幕上。屏幕前有三块区域，每个区域有三排座椅，一排容纳11个人。观看时，座椅会伸到空中。
个人觉得项目整体一般，没有太大的震撼，不值得吹嘘。一方面是因为，4D感不是很强，我只在万里长城的时候感受到了一下失重感；另外一方面，后排能看到前排观众的脚，真的很出戏，所以一定要坐在第一排。另外要做在中间，因为两边看的画面是扭曲的，最明显的是在看到上海的东方明珠的时候，东方明珠是歪的，总结一下，尽可能坐中间一排。
3.2 加勒比海盗&amp;ndash;沉落宝藏之战 从飞跃地平线出来，往前走一会就到了宝藏湾。这里的绝大多数项目与加勒比海盗有关，而我作为一个刷完所有加勒比海盗系列电影的人，当然满怀期待。
这个项目叫做，沉落宝藏之战，我给好评。全程大概6到7分钟，坐在船上，顺着航道游览一圈。在航道两侧布置了些实景以及一些银幕。整个项目讲述了一个跟随杰克船长抢夺海底宝藏的故事，4D感相较于飞跃地平线要强很多。在两个地方比较明显，一个是船倒着滑下瀑布的时候，另外一个是在从海底浮起来的时候。航道两边的景色，人物都非常真实，氛围营造的也很好。另外，这个项目排队时间也比较短，我们大概排了20分钟左右。总体来说，是一个性价比比较高的项目。
3.3 七个小矮人矿坑过山车 出生到现在，好像还没有坐过过山车，这下破处了。相较于其他地方的过山车，矿坑过山车总体比较平缓，没有那么吓人，作为第一次尝试可再适合不过了。
“啊，哦，啊！没了，这就没了？”，这就是我坐上车后发生的事情，排队50分钟，坐车2分钟。该如何描述我当时的心情呢？当你正满怀期待的时候，突然被泼了一盆冷水，心里一凉。但是也从侧面也反映出来，矿坑过山车还是蛮有意思的。如果不是排队时间太久，我应该会再玩一把。
3.4 百灵鸟故事会 这是一个室外演出，我们算是碰巧赶上了表演时间。演出的是一个美女与野兽的童话故事，后来查了之后才知道这个故事有电影版，是迪士尼拍的。童话故事嘛，主要是表演给小朋友们看的，我们属于碰巧，加上歇脚。
饰演女主贝尔的好像是位俄罗斯女孩，长得很漂亮，说的汉语口音很重。另外还有一位中国小姑娘，歌喉可真好，唱得歌曲婉转动听。
3.5 花车巡游 从宝藏湾出来，继续往前，来到玩具总动员模块。这个地方有一个很刺激的项目，类似于海盗船那种，不过感觉这个的滞空时间更长一点。由于以前也玩过海盗船，会头晕，遂放弃，继续往前。
时间不知不觉来到中午12点，正好赶上中午的这场别具迪斯尼特色的花车巡游。正常情况下，花车巡游一天总共两场，另外一场在下午的3点半。
貌似所有的迪斯尼代表作品都会出现在车队里，包括唐老鸭米老鼠，冰雪奇缘，花木兰，玩具总动员等等。现场人比较多，音乐也很high，也看到了常常在抖音出现的那位小姐姐。这个项目应该是独一无二的，而且巡游路线也比较长，花了钱买了票，这个项目还是要看下的，
3.6 巴斯光年 感觉是面向小朋友的一个游戏，拿激光枪打墙上的z形图案。几乎无需排队。
3.7 创极速光轮 矿坑过山车没有玩爽，所以想来试试看这个项目。这个项目也是以快闻名，后来查了一下，时速能达到95公里。这是什么概念，大概相当于高速公路上的汽车的速度了，而且这个是没有车窗的，太刺激了。
女朋友胆子比较小，我们先是在外面看了一会，光轮摩托从头顶上疾驰而过，只留下一群人的叫喊声。她不敢坐，我还是决定去体验一下。
这个项目排队20分钟左右，还算比较快的。光轮外形像摩托，人是跪在上面的。摩托后面有一个挡板抵在背上，前面有把手扶着，整个人趴在摩托上。
这个项目跟过山车一样，但是速度比过山车快多了。整个项目一小部分在室外，大部分在室内。室内是全黑设计，只有一些光效，效果非常棒。但是，我下来以后还是觉得有点晕晕的，微微有点恶心，所以也就没再让女朋友在去尝试了。
3.8 喷气背包飞行器 从极速光轮，沿着酷似铁路出发层的走廊来到喷气背包飞行器。不知道为啥这个项目的名字叫做喷气背包飞行器，直到走到近处才看明白。
其实这个是一个空中旋转木马项目，中间是一个很大金属球，从金属球上伸出来很多机械臂，在机械臂的末端，就是“背包”。游客坐在背包当中，绕着金属球旋转。在座椅旁边有一个红色按钮，如果按着不动，那么机械臂会升高，松开的话，机械臂就会下降到预定高度。
这个项目排队时间需要30分钟，个人觉得不算恐怖。如果你把机械臂升到最高，可以看到远处的春景，非常赏心悦目。可惜，某位同学连眼睛都不敢睁开，哈哈。
3.9 城堡、樱花道 在朋友圈看到的许多照片，都是在城堡拍的，城堡是一个地标性建筑，一直吸引着人们拍照打卡。城堡正对着迪斯尼的大门，进来的时候一眼就能看到。在城堡周围还有旋转木马和小飞象等项目，这些项目与我们刚玩的背包飞行器比较类似，所以我们就没有去玩。晚上8点的时候，在城堡这儿还有烟花表演。
在城堡边上，有一条通往探险岛的近道。这条近道不算长，周围种了两排樱花树。现在正值樱花盛开的时节，风吹樱花叶落，给路上铺了薄薄的一层粉色地毯。虽然樱花树不多，但却和旁边的城堡的颜色很搭配，也吸引了不少人来观赏拍照。我们也在旁边的长椅上小憩一下。
3.10 雷鸣山漂流 雷鸣山漂流位于探险岛，在早上我们前往飞跃地平线的路上。从喷气背包出发，中间经过城堡，便又来到雷鸣山。</description></item><item><title>基于MySQL的rownum伪列功能</title><link>https://longfeis.me/posts/realize-rownum/</link><pubDate>Tue, 16 Mar 2021 23:21:17 +0800</pubDate><guid>https://longfeis.me/posts/realize-rownum/</guid><description>rownum伪列功能 伪列的含义就是说：实际上该列并不存在，但是你可以直接像正常的列一样使用它。rownum伪列是Oracle用来标记返回数据行号的。Oracle中没有limit，通过在where条件中使用rownum伪列，可以达到跟MySQL中limit类似的效果。
使用时需要注意以下几点：
rownum的生成时机。跟rownum窗口函数类似，是在最后的order by之前生成。 where条件中的“rownum&amp;gt;正整数”将会导致select结果为空 rownum最常见的应用是topN，即前几名的场景，但是要区分以下两种sql，其效果是完全不一样的。
-- 对t表的前N行数据按成绩排序 select rownum, t.* from t where rownum &amp;lt; N order by grade; -- 取前N名 select rownum, T.* from (select * from t order by grade) T where rownum &amp;lt; N; 架构与设计 架构 如上图所示，这是我画的一个架构图，很简单的一个基于MySQL的分布式数据库的实现方案（maybe中间件？）。其中，gate是整个系统的入口，负责根据meta data，将sql转发到底下的MySQL上。
我们的任务就是在这个架构上实现类似Oracle中的rownum伪列的功能。
设计 总体思想：取到数据之后，在order by之前，为每行加上行号，并根据where条件中的rownum表达式，完成数据的过滤。
需要拉取的数据太多，但实际上只需要输出少量数据
使用流模式去拉取数据
暂未实现
将rownum改写成一个limit
将rownum转换为limit，下推到每个MySQL上，汇聚数据以后，再在gate上对数据进行添加行号的操作。比如，select rownum,t.* from t where rownum&amp;lt;10; 改写为 select t.* from t limit 10 下推;</description></item><item><title>我的2020年</title><link>https://longfeis.me/posts/my-2020/</link><pubDate>Sun, 21 Feb 2021 15:18:02 +0800</pubDate><guid>https://longfeis.me/posts/my-2020/</guid><description>汗颜，2020年早已过去，个人的年终总结却一拖再拖。不过，话说回来，以前也没有写年终总结的习惯 😂。先立一个flag，以后每年坚持写一篇个人年终总结。
2020年，最大的一件事就是与女朋友住在一起了，同时还戒掉了游戏，有了更多的时间思考人生 🤔。
疫情 我相信疫情会是每个中国人2020年终总结的关键词。受到新冠疫情的影响，2020年上半年过得比较艰难而又飞快。
年关附近，疫情蔓延，口罩变成了稀缺物品。我们每天上班就靠着公司发一个口罩，一个不够用，就要靠自己想办法。还记得在朋友圈看到一位学长使用无纺布自制口罩，简直佩服。年初二的时候，我还在老丈人家打着扑克牌，就传来了各处道路封路的消息，包括了各个乡间小路。道路被封，大家都很紧张，我也没法回家，只得又在女朋友家待了好几天，最后实在没办法，包车绕道高速才得以回家。由于省际大巴车停运，我们只能选择火车从杭州绕行返沪，一路上口罩都不敢取下来，不吃不喝，小心翼翼。疫情肆掠，可见一斑。
同样是因为疫情，年后的复工复产都受到了影响。
在这个大环境下，我在上海开始了为期2个星期的在家办公的生活。但是，我必须要承认的是：对我而言，在家办公确实效率不高😅，尽管我一直都很憧憬成为一名高效的自由职业者，可以在家里工作。并非每个人都适合远程办公。我认为能够将远程办公做得很棒的人，都必须有很强的自制力，很强的时间规划能力，做事情有很强的目标性。这些都是我所欠缺的品质，所以在以后的工作学习中要注意培养这方面的能力。
关于工作 2020年是我在星环的第三年。
所在的团队也发生了不小的变化：刚进公司时候认识的前辈大多都离职了，leader也换了几波人，与我一同入职的研究生室友也从他所在的团队离开了。有人离开，有人加入，这或许是职场常态吧。
整个2020年过得飞快，我们完成了Database功能上线、工信部认证测试、MySQL兼容性提升等等各项工作，年底的时候开始支持火山模型的查询执行框架，着手设计实现基于规则和一些统计信息的查询优化器。
虽说我所在的team去年也做了不少工作，对未来也有很多规划。但是，给我总有一种不好的感觉：我做的项目不太像一个商业公司的项目，而像是学校里面，对于做出的功能缺少检测机制，换句话说，就是做出来的东西感觉没人用，没有成就感，这可能跟星环这家公司的性质有关系吧（没有自己的数据和流量）。
2021年希望出去寻找机会，至少看看外界是什么情况。
关于学习 阅读观影 📚 读书
《周恩来传》《毛泽东传》《三体》
🎬 观影
《1942》《肖申克的救赎》《教父》、《教父2》和《教父3》
《荒野猎人》《猫鼠游戏》《楚门的世界》
《八佰》《金刚川》……
回首过去的这么多年，读的书实在是太少了，看过的电影倒是蛮多的，但大多看完就忘。所以，以后要多读书，还要多写点东西。无论是读书，还是看电影，一定要是有所收获的。即便是以娱乐为目的的观影，也可以记录一下观影的时间地点，最好能记录下观影的感受，后续积少成多，也可以知道自己的时间花费到哪儿了。
黑苹果 双十一的时候为了玩黑苹果，组了一台台式机，花了 5000RMB 左右，性价比还是非常高的。blog上开了一个坑《黑果折腾笔记》，到现在还没有填完😓。
博客 年底的时候，从零入门，搭建了自己的个人博客。这其实是一件我一直想做的事情，现在终于实现了。目前还没有写多少文章，但正如前所述，如今的我希望能够多写写东西，多思考，多进步。
关于生活 搬家 从田林十一村搬到了现在的梅陇六村。
搬家恰逢疫情最严重的时候，货拉拉上的订单没有人接。这个时候的租车行业正处在不景气的时候，价格比较合适，因此便动了租车搬 🏠 的心思。从某租车公司租来一辆最便宜的 🚗 ，往返了好几趟，才把所有的东西搬到新家中。因为许久没开车，加上小区路实在太窄，还不小心蹭到了别人的车灯。所幸租车的时候额外买了保费，没有造成重大损失。
happy happy是一只猫咪，品种是英短，于2020年5月10日，来到我的家庭。
特点：可爱，清醒时高冷，困觉时粘人。不喜欢喵喵叫，总是发出呼噜呼噜的声音。不害怕陌生人。
旅行 2020年是不平凡的一年，为了配合政府防疫工作，一些大的旅行计划都取消了，但也还是去了一些小地方：
去了杭州爬玉皇山、逛了一圈西溪湿地公园； 去了广德太极洞，感受别有洞天； 打卡了武康路、宋庆龄故居、上海水族馆、朱家角古镇、欢乐谷等上海好玩的地方； 去了浙江四明山，跟团徒步10公里，还挺有意思。 希望2021年是平和的一年，能多出去走走。
2020精选照片 和女朋友在一起快一年了，2020年农历春节的时候跟随我回家过年。这是在我家。很高兴遇见你 ❤️。 她弟弟养的猫下崽了，我们领养了一只，取名叫happy，希望能够跟他能够在我家快快乐乐生活下去。这是 2020年5月10日 第一次见到happy。萌萌的可真可爱❤️。 去植物园看樱花 🌸。春天是美好的，疫情总归会结束，一切终究会恢复正常。尽管戴着口罩有些难受，也不会影响我们欣赏春天美丽景色的心情。 bye bye 凡哥（右二）！大学的好朋友要离开上海，去北京发展了，祝他一路顺风。 五一也没有出去玩，回家种🍍了。 夏天，去杭州。早上去爬玉皇山，下午去了西溪湿地公园。天气很热，风景很美。 打卡上海网红景点，武康路。 你看，它好像一只会飞的🐷。在上海水族馆，坐标东方明珠边上，遇到的一只特别喜感的动物。 我的生日。🙏 听妈妈的话，国庆节依旧是回家。这次来到是广德著名的风景区：太极洞。 跟着星环摄影社吃香喝辣。第一天的活动是徒步旅行，茅镬 - 仗锡，很有意义；第二天在丹山赤水景区，玩得很开心 😄。不得不说，秋天真的很美。秋高气爽，整个人都好了。</description></item><item><title>My macOS Setup</title><link>https://longfeis.me/posts/my-macos-setup/</link><pubDate>Tue, 02 Feb 2021 22:48:52 +0800</pubDate><guid>https://longfeis.me/posts/my-macos-setup/</guid><description>[TOC]
创建于：2021-02-02
更新时间：2021-08-17
📝因为使用黑苹果，因此经常需要重新安装系统。本文记录我的mac的设置，以及我常用的软件、工作环境等信息，以便能够更快地完成macOS的环境配置。
🆕 调整新mac的系统设置 登陆apple id
设置 &amp;ndash;&amp;gt; 显示器 &amp;ndash;&amp;gt; 更多空间
系统偏好设置 -&amp;gt; 辅助功能 -&amp;gt; 指针控制 -&amp;gt; 触控板选项 -&amp;gt; 启用拖移（三指拖移）
键盘，设置触控栏显示f1,f2等键
配置访达，网格间距拉到最小，文字大小10，排序方式名称，分组方式种类。用作默认。
将个人的home目录和dev目录加入左侧边栏
launchpad图标大小调整（可选）
defaults write com.apple.dock springboard-columns -int 16 defaults write com.apple.dock springboard-rows -int 10 defaults write com.apple.dock ResetLaunchPad -bool TRUE # 将系统应用和用户应用分页 killall Dock 🪜 科学上网 macOS科学上网工具：clashX
🔧 安装基础工具包 xcode-select --install 💼 包管理软件 macOS上一般使用第三方包管理软件，最常见的是：homebrew，直接在命令行执行以下命令（需要🪜）：</description></item><item><title>自己动手安装黑苹果</title><link>https://longfeis.me/posts/hackintosh/</link><pubDate>Tue, 29 Dec 2020 09:25:49 +0800</pubDate><guid>https://longfeis.me/posts/hackintosh/</guid><description>概述 组黑苹果有两个层次，如下所述：
✅ 能用的黑果
正确配置 OC 引导，能够正常的进入 macOS，能够安装并使用工作常用的软件。本人系程序猿一枚，常用的工作环境以及软件有 homebrew、golang、docker、vscode 等，这些软件因人而异。
✅ 好用的黑果
支持蓝牙、随航、隔空投送、正常休眠唤醒、各种 usb 设备正常工作。但这些都是使用黑果的非必要条件。
对于我个人来说，折腾黑果的最大动力就是经济效益。全套下来 主机（5000RMB）+4K显示器（2000RMB）= 7k 左右，能够体验到 20k 的效果，个人感觉还是超值的。
其次，黑果能够提供给我一个稳定有效的工作环境。我不太介意每次开机需要重新插拔一下键盘或者鼠标的 USB 接口，也不太介意能否正常休眠唤醒（PS. 因为是台式机，所以不太需要休眠，能锁屏就行）。所以对我来说，第一目标就可以满足我的需求，第二目标中的一些功能可以等到需要时再慢慢想办法支持。
介绍 我最开始接触并动手组建自己的黑果是在 2020 年，这是一个尴尬的时间节点。因为在 2020 年，苹果公司推出了基于 arm 架构的 m1 芯片（据坊间测评，性能提升还蛮多）。这意味着基于x86的黑果可能没有多少日子了。但是，如果是为了工作或者单纯体验一下苹果系统，这并不是很大的问题。
目前，我已成功在两台不同配置的台式机上装上了macOS，分别是：
8700k + 华硕ROG的m10f（z370芯片组） 10700 + 微星迫击炮b460m 其中配置1是2018年组装的，并非以装黑果为目的，安装的时候遇到了一些小问题；而配置2是根据黑果的要求进行的硬件选购，安装起来要方便很多。
对于不同配置，安装过程大同小异，下面就来说说安装黑果的一个大致流程。👇
安装的流程步骤 安装大致分为以下5步：
查看（确定）电脑配置 收集（制作）EFI 制作USB启动盘 安装调试 启动后调优 配置 自己的配置务必搞清楚！需要搞清楚哪些？可以参考我的配置单。
我将以 8700k 这套为代表来对黑果硬件进行说明。这套攒于2018年，是当时的顶配。目前服役2年多，当时主要是为了玩游戏，并未考虑后面会安装黑苹果。
先列下配置，再说下这套配置的问题，最后在说下配置的选择。
配置单 配件 型号 CPU Intel(R) Core(TM) i7-8700K CPU @ 3.</description></item><item><title>Hello Hugo Blog</title><link>https://longfeis.me/posts/hello-hugo-blog/</link><pubDate>Fri, 25 Dec 2020 08:54:19 +0800</pubDate><guid>https://longfeis.me/posts/hello-hugo-blog/</guid><description>初次见面，请多关照。
我是long，希望用博客记录技术和生活。
2020年了，vlog都已经遍地开花的岁月里，我开始搭建自己的blog了。这不禁让人联想到浏览器那个笑话，没错，我就是IE。
不负韶华，用文字记录生活；从心开始，用blog记录成长。
2020，再见，2021，我来了！</description></item></channel></rss>